\section{Test RWLock}
Para comprobar el correcto funcionamiento de las funciones de lectura/escritura bloqueantes para threads, se realizó un programa con el
obejtivo de simular varios pedidos de lectura y escritura en forma concurrente sobre un mismo recurso.
La idea era ver que la implementación se enctontrara libre de inanición y que ningún thread pueda compartir la sección crítica.
Entonces, la función $main$ se encarga de la creación de todos los threads lectores y escritores. A su vez cada thread creado va a esperar en una barrera
hasta que terminen de crearse todos los restantes, esto es para evitar que bien se creen ya pida el acceso exclusivo a la variable.
Una vez creados, el thread principal hace broadcast de esa barrera para que pueden empezar a disputarse el control sobre RWlock. 
Luego de esto el thread principal se queda esperando a que todos los threads terminen, esto se hace mediante la función $pthread\_join$.
\\
Cada escritor va a, una vez que obtenga el acceso exclusivo, incrementar en uno la variable protegida. y va a imprimir por pantalla que realizó efectivamente
el cambio, y su $thread\_id$.
\\
Cada lector va a impirmir el contenido de esa variable, y también su $thread\_id$.
\\
Para corroborar el comportamiento, se espera que:
\begin{itemize}
\item{la cantidad de lectores y escritores que se pasen por parámetros sean igual a la cantidad de threads que escribieron y leyeron la variable.}
\item{que no haya mas de un thread en la sección crítica, es decir, o se modifica o se lee y una vez que se modifica el valor es uno mas que el anterior.}
\end{itemize}

\\
Se realizó un ejemplo pequeño, creando 20 lectores y 5 escritores. El resultado obtenido es el siguiente:

\begin{lstlisting}
ya estan todos creados

mi tid---->0 Cambio valor
mi tid---->1 Cambio valor
mi tid---->5 leo valor:2
mi tid---->6 leo valor:2
mi tid---->3 Cambio valor
mi tid---->13 leo valor:3
mi tid---->8 leo valor:3
mi tid---->15 leo valor:3
mi tid---->7 leo valor:3
mi tid---->16 leo valor:3
mi tid---->17 leo valor:3
mi tid---->18 leo valor:3
mi tid---->24 leo valor:3
mi tid---->14 leo valor:3
mi tid---->9 leo valor:3
mi tid---->11 leo valor:3
mi tid---->10 leo valor:3
mi tid---->12 leo valor:3
mi tid---->2 Cambio valor
mi tid---->19 leo valor:4
mi tid---->21 leo valor:4
mi tid---->22 leo valor:4
mi tid---->20 leo valor:4
mi tid---->23 leo valor:4
mi tid---->4 Cambio valor
\end{lstlisting}

Vemos que la cantidad de threads creados es la esperada y que no hay mas de uno en la sección crítica. Se incrementa en uno cada vez que se ejecuta
un escritor, cuando le toca a un lector imprime por pantalla el valor correctamente. Vemos como se van intercalando los lectores con los escritores, 
esto nos hacer ver que el sistema no va a tener inanición.

